[
  {
    "question": "Melyik folyó volt kulcsszereplője az ókori Egyiptom civilizációjának?",
    "answers": ["Nílus", "Tigris", "Eufrátesz", "Amazonas"],
    "correct_index": 0
  },
  {
    "question": "Melyik fáraó híres a fiatalon történt haláláról és sírjának felfedezéséről?",
    "answers": ["Ramszesz II", "Tutanhamon", "Kleopátra", "Thotmesz III"],
    "correct_index": 1
  },
  {
    "question": "Mi volt az egyiptomi halottaskönyv célja?",
    "answers": [
      "Történelmi események feljegyzése",
      "A halottak feltámasztása",
      "Útmutatás a túlvilágra",
      "Naptárkészítés"
    ],
    "correct_index": 2
  },
  {
    "question": "Milyen írást használtak az ókori egyiptomiak hivatalos szövegekhez?",
    "answers": ["Görög", "Latin", "Hieroglifa", "Szanszkrit"],
    "correct_index": 2
  },
  {
    "question": "Hogy nevezzük az egyiptomi uralkodót?",
    "answers": ["Cár", "Király", "Fáraó", "Emír"],
    "correct_index": 2
  },
  {
    "question": "Melyik építmény tartozik a gízai piramisok közé?",
    "answers": [
      "Kheopsz piramisa",
      "Alexandriai világítótorony",
      "Karnaki templom",
      "Luxori oszlopcsarnok"
    ],
    "correct_index": 0
  },
  {
    "question": "Mire használták a papiruszt?",
    "answers": [
      "Építőanyagként",
      "Írásra",
      "Festékként",
      "Táplálékként"
    ],
    "correct_index": 1
  },
  {
    "question": "Mi volt Anubisz szerepe az egyiptomi hitvilágban?",
    "answers": [
      "A termékenység istene",
      "A Nap istene",
      "A halottak istene",
      "A háború istene"
    ],
    "correct_index": 2
  },
  {
    "question": "Milyen anyagból készült leggyakrabban az egyiptomi templom?",
    "answers": ["Tégla", "Mészkő", "Fa", "Gránit"],
    "correct_index": 1
  },
  {
    "question": "Ki volt a napisten az egyiptomi mitológiában?",
    "answers": ["Ozirisz", "Thot", "Ra", "Széth"],
    "correct_index": 2
  }
]
